中國網民激烈批俄文章引俄羅斯關注

中國網民激烈批俄文章引俄羅斯關注

中國社交媒體上最近出現的一篇激烈批評中俄關係和普京的文章引起俄羅斯關注。這篇警告不要用俄羅斯低劣技術坑害中國老百姓的文章，目前在俄羅斯社交媒體上被傳播。有俄羅斯博客作家說，這篇文章對俄羅斯和普京批評侮辱的尖銳程度讓人吃驚。但更讓人大跌眼鏡的是，俄羅斯官媒有意把相關文章翻譯成俄文發表。

核電項目給俄羅斯不給美國

普京總統不久前訪華時，俄羅斯獲得巨額訂單為中國建造江蘇田灣核電站的一些後續機組，以及位於遼寧葫蘆島的徐大堡核電站的第3和第4號機組。

徐大堡核電站的第1和第2號機組採用美國西屋公司技術。在目前的中美關係背景下，中國不讓美國西屋公司繼續承建後續機組，而轉向俄羅斯引人關注。

“別用俄低劣技術坑害中國老百姓”

在中國社交媒體微信和微博上，最近出現了一篇名叫“別用俄羅斯低劣的技術坑害中國老百姓”的文章。這篇發表於6月11日的文章說，部分原定使用美國技術的核電機組如今改用俄羅斯技術讓業界頗為意外。文章列舉一系列數據敘述1986年蘇聯切爾諾貝利核電站事故所造成的危害和災難，以及蘇聯核能技術的不可靠和危險。

這篇作者名叫“貓爪”的文章說，雖然俄羅斯有能力建造核電站，但其實這個國家沒有什麼高端技術和工業，在世界500強企業排行榜中，榜上有名的幾個俄羅斯企業都是石油和金融公司，沒有一家工業公司進入。

同俄搞關係不應犧牲民眾利益

文章認為，俄羅斯出售給印度的戰機因為經常墜毀被稱為“飛行棺材”。車臣戰爭中，被吹上天的俄羅斯坦克被輕易擊毀。敘利亞戰爭中，俄羅斯部署在當地的S-400防空導彈不但連美國戰機打不了，以色列戰機更直接從它上面飛過，如入無人之境。

文章警告說，以俄羅斯這麼低劣的技術水平，粗製濫造的質量，使用俄羅斯的產品應該慎之又慎，特別類似核電這種能造成重大事故，給人民生命造成威脅的項目，一定要選質量過關過硬，有良好記錄的產品，不能為了搞好關係建立所謂的同盟，讓人民充當小白鼠。

俄賺得盆滿缽滿中國夠意思應適可而止

文章還認為，中國幾年前以非常高的價格同俄羅斯簽訂了長期石油供貨合同，造成國內油價和運費價格上漲，已經非常吃虧，因為如果目前中國向美國購買石油的話，美國的原油價格相對俄羅斯當年對中國的開價極其便宜。

文章最後說，俄羅斯早已從中國賺得盆滿缽滿。普京那種低能兒，除了暗殺外幹啥啥失敗，只能靠中國油費維持生活。中國對俄羅斯已經夠意思了，差不多就行了，千萬別用俄羅斯技術坑害中國老百姓。

官媒翻譯發表社交媒體上傳播

這篇激烈批評俄羅斯和普京的文章馬上被俄羅斯官媒翻譯成俄文，同時附帶原版中文在有影響力的“外國媒體”網站上發表。“外國媒體”網站由克里姆林宮資助的俄羅斯對外宣傳機器“今日俄羅斯”傳媒集團和官媒俄新社擁有，這家網站也同“今日俄羅斯”和俄新社的網頁相互連接。

中國網民批評中俄關係和普京的文章被翻譯成俄文發表後，也立刻被一些俄羅斯博客作家轉發在社交媒體上傳播。許多俄羅斯網民的跟踪評論指責“貓爪”的文章非常愚蠢，裡面所列舉的很多數字和情節與事實不符。

批評尖銳官媒有意發表

俄羅斯知名博客作家阿達加莫夫說，這篇文章對俄羅斯所生產的所有東西，從核電站到飛機、坦克再到航空母艦，都貶低得一無是處。他說，這篇文章的批評極其尖銳，有關俄羅斯與中國核能合作的部分更是充滿了侮辱。

阿達加莫夫說，除了這篇文章本身讓人震驚外，更讓人大感意外的是，這篇文章的俄文翻譯被發表在克里姆林宮資助的“今日俄羅斯”傳媒集團旗下的網站上。阿達加莫夫說，他讀這篇文章時，簡直不敢相信自己的眼睛，類似文章能發表在被稱為克里姆林宮宣傳鼓手的基謝廖夫所控制的網站上。

基謝廖夫是“今日俄羅斯”傳媒集團總裁，他同時也是俄羅斯著名電視政論節目主持人。一些俄羅斯觀察家經常通過他主持的每週一次的政論節目了解克里姆林宮宣傳和外交政策方向。基謝廖夫多次訪華，他本人和他所領導的傳媒機構也經常同中國的相關官媒和宣傳機構交流互動。

批評文章時常出現

時事評論人士尼科里斯基說，俄羅斯時常出現批評兩國合作的文章，但這些文章一方面批評中國投機取巧想佔便宜，另一方面批評雙方合作中充滿腐敗，尤其是俄羅斯官員索取賄賂等。

尼科里斯基：“這些文章所傳出的信息和暗語是，最好首先考慮一下未來，然後再談合作。如果有人想從雙方的合作中想立刻獲取好處，那樣將很危險，未來將出現很大損失。”

中國人內心深處如何看待俄羅斯

中國網民批評俄羅斯的文章被翻譯成俄文發表傳播已經不是第一次。曾有中國遊客撰寫俄羅斯見聞，批評俄羅斯服務低劣，各種俄羅斯旅遊商品的設計沒有任何創新，普京領導下的這個國家不會有未來。相關文章被翻譯成俄文發表後，一些評論人士說，從中能了解中國人內心深處如何看待俄羅斯。

這次中國網民的批評文章被發表正值許多中國球迷訪問俄羅斯觀看世界杯足球賽。媒體和社交網絡上也出現了一些中國球迷在俄羅斯被欺騙和歧視，以及被盜的報導。

唔用美國野係咁架啦

中國或成為最大贏家

為割席造勢中

強國人點都唔可以用美國野

點敢惹共字堆新大佬
俄佬

又贏

大陸人未做到野囉
班港獨連燈仔唔知9做過d乜出黎